%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper,margin=1.2cm]{geometry}
\setlength{\parindent}{0pt}

\title{Généralités sur les fonctions}
\date{06/10/2016}
\classe{1\up{e}S}
\dsnum{DM \no2}

\pagestyle{empty}
\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[Somme de fonctions]~
  \begin{enumerate}
    \item Dans chacun des cas suivants, dans un même tableau, donner les variations de $u$, $v$ et $u+v$ sur $\mathbb{R}$.
      \begin{enumerate}
        \item $u(x)=2x+1$ et $v(x)=-\frac{x}{2}+3$ ;
        \item $u(x)=-2x+3$ et $v(x)=2x+4$ ;
        \item $u(x)=x^2$ et $v(x)=2x+1$.
      \end{enumerate}
       \item Commenter l'affirmation suivante : \emph{« La somme de deux fonctions monotones sur un intervalle $I$ est monotone sur $I$. »}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Fonction cube]
  On appelle \emph{fonction cube} la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par
  $x\mapsto x^3$.
  \begin{enumerate}
    \item Conjecturer, à l'aide de la calculatrice (ou d'un ordinateur), les variations de cette fonction sur $\mathbb{R}$.
    \item Justifier que, si $a<0<b$, alors $a^3<b^3$.
    \item
      \begin{enumerate}
        \item Montrer que pour tous réels $a$ et $b$, on a : \[a^3-b^3=\left(a-b\right)\left(a^2+ab+b^2\right)\]
        \item Quel est le signe de $a^2+ab+b^2$ si $a$ et $b$ sont de même signe ?
        \item En déduire que si $a<b$, et $a$ et $b$ sont de même signe, alors $a^3<b^3$.
      \end{enumerate}
    \item Déduire des questions précédentes que, pour tous réels $a$ et $b$ tels que $a<b$, on a $a^3<b^3$.
    \item Conclure en dressant le tableau de variation de la fonction cube.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Exercice libre]
  Choisir un exercice sur le site web \url{http://pyromaths.org}, imprimer l'énoncé (ou me l'envoyer par courriel), et résoudre cet exercice. Rendre l'énoncé avec la copie.
\end{exercice}

\begin{exercice}[Défi -- Optionnel]
  Déterminer la valeur exacte des nombres suivants.

  \hspace*{\stretch{1}}
  $
  a=\sqrt{1+\sqrt{1+\sqrt{1+\sqrt{\cdots}}}}
  \hspace{\stretch{1}}
  b=2+\frac{1}{2+\frac{1}{2+\frac{1}{2+\cdots}}}
  $
  \hspace*{\stretch{1}}
\end{exercice}

\end{document}
